準國安顧問曾承諾：人權放最高層次 拜登團隊首表態庇護港人

節錄

準國安顧問曾承諾：人權放最高層次
拜登團隊首表態庇護港人

【國際聲援】

相關新聞：林鄭：冀後世記得我是為港人的特首

【本報訊】美國總統。。。。。。。。。。。。。

蘇利文是拜登在11月下旬公佈國安團隊後，首位公開對香港近況發聲的成員，。。。。。。。。。。

■拜登對港態度惹人關注，其團隊成員蘇利文昨終開腔對港府打壓民主派人士表達關注。美聯社

林卓廷料對華態度不改

蘇利文曾任前國務卿希拉莉幕僚，今年5月接受路透社訪問時曾指，拜登不會採取特朗普那種美國單獨行動做法對付中國，而是與志同道合國家合力向北京施壓，又表明會強化技術移轉限制，將人權議題放到最高層次。

現任總統特朗普對華強硬，自北京在港實施國安法，特朗普宣佈香港已是「一國一制」，簽署《香港自治法案》及一項取消對香港特殊待遇的行政命令，先後制裁特首林鄭月娥等數十位中港官員，最近一張制裁名單剛在周一公佈。

不少分析指，拜登上台後，香港對他來說必然是棘手問題。外界擔心他會否不及特朗普般對華強硬。上周，前香港眾志黃之鋒、周庭、林朗彥被判入獄，壹傳媒創辦人黎智英被捕後，《華爾街日報》社評認為中國國家主席習近平在測試拜登政府對中國及對香港與其他地方的態度是否將有別於特朗普，籲拜登早日表態，並贏得兩黨共識，才能在更好位置跟中國談判。

立法會前議員、民主黨林卓廷指，在香港當前局勢下，美國民主黨或共和黨對中國態度立場比較接近：「反映美國民情，對中國政府過往多年對香港鎮壓、對新疆人權鎮壓及干預，美國有一個強烈反應。」他認為無論特朗普餘下任期或拜登新上任，「唔認為美國會大幅度改變對華態度」。

林認為按蘇利民說法，美國有傾向接收尋求政治庇護港人，但最終用甚麼力度則是未知數，而美國國會剛通過法案，可讓尋求政治庇護的港人額外配額，相信這是延續國會對港政策。

另外，全國人大常委會發言人，回應美國制裁14名全國人大常委會副委員長時指，中方有關部門將對提出和插手香港事務、損害中國主權安全美方人員實施對等制裁，又指美方行徑極其卑劣，是典型政治霸淩和雙重標準，中方予以強烈譴責及堅決反對。

■蘇利文在Twitter發文，稱會與盟友站在同一陣線反對中國剝削港人自由。

呀祖

信你先傻

個機械人本人仲未出過聲

咁可以點
不如同美國一齊投共

講梗係咁講
奥巴鹿都係咁講
克林頓都係咁講

繼續關注 諗起達哥

口講人權放最高層次
經濟上要依賴中國 制裁會惡化關係
好多人吸過毒 戒唔到

民主黨永遠得把死人口
比佢昆唔夠

對自己人都出老千政變
你會對其他人好？

登到基再講

昆咗咩？
啲關香港事嘅法案都大比數/全票通過

你自己去睇下奧巴馬做過d咩

一邊同中國生意照做，一邊吸引年輕高質勞動力。
全球化大商家win-win

出面就講保護，暗裡就叫FB YT滅你港人聲

即係09-17？
14年前好多香港人仲係話我係中國人呀屌，到咗反送中之前，都仲係一車車香港後生仔個個星期上深圳食探魚海底撈

不如再睇返香港人做過啲乜
又諗下點解人地嗰時唔幫你

有線中國祖

講就係人都識講
但會有咩行動先係重點

咁公道d 人地講緊國會 你又唔好扯到去obama 美國國會同總統既權力始終唔係一面倒

obama一樣係人權人權日日講
實際

口硬手軟
仲要諗左咁耐先出聲

政策同佈局上無咁辣基本上能夠預見

Fake news

團隊

中国祖

呢件好似係建議希拉里放任支那攻台個件黎

姐係答唔到就賴返曬落香港人度

外交總統玩野國會都吹佢唔脹
Eg. Carter 單方面斷台灣外交

港共都好重視人權架
講

TPP

原來你經過左成年who仲覺得國際組織有用

以家又話有用咩
你又話答唔到嘛，咪答返你嗰時奧巴馬做過啲乜

算啦cctoy或兒登仔永遠雙重標準

左膠收難民實鬆手
不過放棄香港咁解

隔壁阿毛夠可以話罩你
侵把嘴係好撚臭
但係人地有實積

信你民主黨香港人仆咗街十世啦

咪信囉, 幫你係人情

冇計啦，坐喺度上連登屌美國又安全又舒服
而家真係覺得國際線手足好傻，不斷同兩黨做lobbying, 但香港某部分人又喺度倒米

你應該慶幸有部份香港人真係好叻，摸到要點係國際間戟旋

如果全部係沖動上頭我諗我地早就被滅左族，有撚得你係度諗緊移唔移民好咩

人權牌一定KEEP係到
狗咬狗個陣咪攞出黎囉

有中共翟東升教授爆料證證

拜登團隊講咩都係廢話
慳番啖氣啦

收皮啦民主黨

唔信

真

pin this

今日先得閒關注

笑撚死我咩 左膠又互含

高登仔08高叫我係中國人
仲有大把人支持超區
而家屌番奧巴馬唔反共